【環球薈報】GTA V更新疑似香港示威者裝備觸發中港玩家對抗

Now新聞台】反修例風波爆發逾半年，持不同意見的人士不時有磨擦發生。近日中港網民之間亦出現衝突，不過就是在電子遊戲的虛擬世界入面。電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V月初的一次更新，引起中港玩家的「大戰」。

《英國廣播公司》報道，事緣在GTA V在12月12日的更新中，加入大量新的衣著供玩家選擇，當中包括黃色安全帽、「豬嘴」防毒面罩等，與現實中香港示威者的裝備不謀而合。

有關消息在網上討論區「連登」傳開後，有香港玩家更開設名叫「Stand with Hong Kong」的公會，聚眾在遊戲中破壞鐵路設施和攻擊警車。有內地玩家就穿上類似防暴警察的裝束，並駕駛水炮車在遊戲中與香港玩家對抗。

報道指雙方展開「激戰」，內地玩家宣稱在人數優勢下獲勝。

不過其實GTA V在內地並無獲得官方批准發售，因為當局指遊戲含有毒品、暴力和色情內容，內地玩家只能使用個別平台下載，並透過監控漏洞連接遊戲的伺服器。

打機

個場面又幾搞笑

好多香港人憎台灣人因為lol積起既仇怨

想請明以前講呢d野既人依家又點睇？

小學雞咁撚樣

班小學雞阻住地球轉
香港台灣既關係注定唇齒相依
光復後建議立《辱台罪》

台灣通過到《辱港罪》先講啦屌你

有無懶人包？
唔係好知發生咩事

呢啲咁血腥既Game係內地係唔準玩既！！

其實係唔同ser都有人被大陸仔開排屠姐

單方面立法，警務處開一個頁面比台灣人舉報。範圍只限遊戲平台同遊戲相關既討論區。人文學科、社會科學學士學位以上既人有豁免

【突發】外交部耿爽回應gta大戰

記者：中國玩家翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V，中方對此有何回應？

耿爽：中方就這一問題已多次表明立場：中國政府和中國人民堅決反對中國玩家翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V的行為，中方已就此向中國玩家提出嚴正交涉和強烈抗議。中國玩家如果翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V，不僅將損害中方利益，損害中國和香港玩家關係，也將嚴重損害中國玩家自身的利益。中國玩家罔顧事實、顛倒黑白，公然翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V，性質極其惡劣，用心十分險惡，其根本目的是干涉香港內政，破壞香港民族實現偉大復興的歷史進程。中國玩家自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞香港和其他國家開展合作。希望中國玩家個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待香港，不要無中生有。

中方強烈敦促中國玩家不得翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V。還是我們經常說的那句話，請中國玩家不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。

中國玩家的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。翻牆遊玩電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V只會讓廣大香港人民進一步認清中國的險惡用心和霸權本質，只會讓香港人民更加眾志成城。

點解要單方面向台灣屈服？

你有精神病, 去睇精神科

唔係向台灣屈服 而係最憎ACG毒撚
唔撚識政治又出黎阻頭阻勢